V této kapitole zhodnotíme výsledky obdržené ze simulací, které jsou reprezentovány pomocí dvou tabulek. V tabulkách jsou zaznamenány výsledky jak pro obrázek, tak pro text. Liší se pouze v typu umělého přidání chyby. První tabulka odpovídá přidání chyby v rozsahu a druhá přidání chyby po kroku. Nakonec zhodnotíme jednotlivé režimy, šifry a případné závislosti.
\\\\
Nyní si popíšeme jednotlivé sloupce tabulky. Šifra a režim označují použité algoritmy. Obrázek a Text reprezentují velikost obrázku a textu v bytech, pro černobílý obrázek odpovídá celkovému počtu pixelů a pro text celkovému počtu znaků. Změna vyjadřuje velikost uměle přidané chyby. Celkem vyjadřuje celkovou chybu po dešifrování. Procento (\%) označuje míru znehodnocení původní zprávy zaokrouhlenou na desetiny (\textit{Celkem/Obrázek} nebo \textit{Celkem/Text}).
\\\\
Začneme chybou v rozsahu. U obrázku se měnil rozsah 10000 --- 40017 a u textu 300 --- 617.
\\
Znehodnocení původní zprávy po přidání umělé chyby je 39,5\% (obrázek) a 25\% (text).

Tabulka pro rozsah:
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c||c||c|c|c||c||c|c|c| } 
		\hline
		Šifra & Režim & Obrázek & Změna & Celkem & \% & Text & Změna & Celkem & \%\\ 
		\hline\hline
		DES & ECB & 76000 & 30017 & 30024 & 39,5 & 1268 & 317 & 326 & 25,7 \\ 
		\hline
		DES & CBC & 76000 & 30017 & 30025 & 39,5 & 1268 & 317 & 327 & 25,8 \\ 
		\hline
		DES & CFB & 76000 & 30017 & 30032 & 39,5 & 1268 & 317 & 322 & 25,4 \\ 
		\hline
		DES & OFB & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		DES & CTR & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		DES & PCBC & 76000 & 30017 & 65997 & 86,8 & 1268 & 317 & 970 & 76,5 \\ 
		\hline\hline
		RC5 & ECB & 76000 & 30017 & 30024 & 39,5 & 1268 & 317 & 324 & 25,6 \\ 
		\hline
		RC5 & CBC & 76000 & 30017 & 30023 & 39,5 & 1268 & 317 & 325 & 25,6 \\ 
		\hline
		RC5 & CFB & 76000 & 30017 & 30030 & 39,5 & 1268 & 317 & 332 & 26,2 \\ 
		\hline
		RC5 & OFB & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		RC5 & CTR & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		RC5 & PCBC & 76000 & 30017 & 65997 & 86,8 & 1268 & 317 & 967 & 76,3 \\ 
		\hline\hline
		Blowfish & ECB & 76000 & 30017 & 30018 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		Blowfish & CBC & 76000 & 30017 & 18 & 0,0 & 1268 & 317 & 325 & 25,6 \\ 
		\hline
		Blowfish & CFB & 76000 & 30017 & 18 & 0,0 & 1268 & 317 & 325 & 25,6 \\ 
		\hline
		Blowfish & OFB & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		Blowfish & CTR & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		Blowfish & PCBC & 76000 & 30017 & 48006 & 63,2 & 1268 & 317 & 963 & 75,9 \\ 
		\hline
		\end{tabular}
\end{center}	
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c||c||c|c|c||c||c|c|c| } 
		\hline
		Šifra & Režim & Obrázek & Změna & Celkem & \% & Text & Změna & Celkem & \%\\ 
		\hline\hline
		IDEA & ECB & 76000 & 30017 & 30024 & 39,5 & 1268 & 317 & 327 & 25,8 \\ 
		\hline
		IDEA & CBC & 76000 & 30017 & 30025 & 39,5 & 1268 & 317 & 328 & 25,9 \\ 
		\hline
		IDEA & CFB & 76000 & 30017 & 30030 & 39,5 & 1268 & 317 & 332 & 26,2 \\ 
		\hline
		IDEA & OFB & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		IDEA & CTR & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		IDEA & PCBC & 76000 & 30017 & 65997 & 86,8 & 1268 & 317 & 971 & 76,6 \\ 
		\hline\hline
		AES & ECB & 76000 & 30017 & 30031 & 39,5 & 1268 & 317 & 335 & 26,4 \\ 
		\hline
		AES & CBC & 76000 & 30017 & 30033 & 39,5 & 1268 & 317 & 344 & 27,1 \\ 
		\hline
		AES & CFB & 76000 & 30017 & 30048 & 39,5 & 1268 & 317 & 340 & 26,8 \\ 
		\hline
		AES & OFB & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		AES & CTR & 76000 & 30017 & 30017 & 39,5 & 1268 & 317 & 317 & 25,0 \\ 
		\hline
		AES & PCBC & 76000 & 30017 & 65998 & 86,8 & 1268 & 317 & 977 & 77,1 \\ 
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
Následuje chyba po kroku. U obrázku se mění každý 90. byte a u textu každý 25.
\\
Znehodnocení původní zprávy po přidání umělé chyby je 1,1\% (obrázek) a 3,9\% (text).

Tabulka pro krok:
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c||c||c|c|c||c||c|c|c| } 
		\hline
		Šifra & Režim & Obrázek & Změna & Celkem & \% & Text & Změna & Celkem & \%\\ 
		\hline\hline
		DES & ECB & 76000 & 844 & 6613 & 8,7 & 1268 & 50 & 356 & 28,1 \\ 
		\hline
		DES & CBC & 76000 & 844 & 7571 & 10,0 & 1268 & 50 & 401 & 31,6 \\ 
		\hline
		DES & CFB & 76000 & 844 & 7561 & 9,9 & 1268 & 50 & 416 & 32,8 \\ 
		\hline
		DES & OFB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		DES & CTR & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		DES & PCBC & 76000 & 844 & 75657 & 99,5 & 1268 & 1241 & 324 & 97,9 \\ 
		\hline\hline
		RC5 & ECB & 76000 & 844 & 6738 & 8,9 & 1268 & 50 & 398 & 31,4 \\ 
		\hline
		RC5 & CBC & 76000 & 844 & 7568 & 10,0 & 1268 & 50 & 446 & 35,2 \\ 
		\hline
		RC5 & CFB & 76000 & 844 & 7571 & 10,0 & 1268 & 50 & 448 & 35,2 \\ 
		\hline
		RC5 & OFB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		RC5 & CTR & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		RC5 & PCBC & 76000 & 844 & 75601 & 99,5 & 1268 & 50 & 1244 & 98,1 \\ 
		\hline\hline
		Blowfish & ECB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		Blowfish & CBC & 76000 & 844 & 1688 & 2,2 & 1268 & 50 & 100 & 7,8 \\ 
		\hline
		Blowfish & CFB & 76000 & 844 & 1688 & 2,2 & 1268 & 50 & 100 & 7,8 \\ 
		\hline
		Blowfish & OFB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\
		\hline
		Blowfish & CTR & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\
		\hline
		Blowfish & PCBC & 76000 & 844 & 18990 & 25,0 & 1268 & 50 & 1204 & 95,0 \\
		\hline
		\end{tabular}
\end{center}	
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c||c||c|c|c||c||c|c|c| }
		\hline
		Šifra & Režim & Obrázek & Změna & Celkem & \% & Text & Změna & Celkem & \%\\ 
		\hline\hline
		IDEA & ECB & 76000 & 844 & 6742 & 8,5 & 1268 & 50 & 396 & 31,2 \\ 
		\hline
		IDEA & CBC & 76000 & 844 & 7568 & 10,0 & 1268 & 50 & 448 & 35,2 \\ 
		\hline
		IDEA & CFB & 76000 & 844 & 7565 & 10,0 & 1268 & 50 & 448 & 35,2 \\ 
		\hline
		IDEA & OFB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		IDEA & CTR & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		IDEA & PCBC & 76000 & 844 & 75687 & 99,6 & 1268 & 50 & 1244 & 98,1 \\ 
		\hline\hline
		AES & ECB & 76000 & 844 & 13425 & 17,7 & 1268 & 50 & 796 & 62,8 \\ 
		\hline
		AES & CBC & 76000 & 844 & 14309 & 18,8 & 1268 & 50 & 826 & 65,1 \\ 
		\hline
		AES & CFB & 76000 & 844 & 14298 & 18,8 & 1268 & 50 & 815 & 64,3 \\ 
		\hline
		AES & OFB & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		AES & CTR & 76000 & 844 & 844 & 1,1 & 1268 & 50 & 50 & 3,9 \\ 
		\hline
		AES & PCBC & 76000 & 844 & 75590 & 99,5 & 1268 & 50 & 1249 & 98,5 \\ 
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
\subsection{Hodnocení}
Hodnotí se odolnost vůči šíření chyby po dešifrování a stupeň utajení při šifrování obrázku.
\\\\
V režimu \textit{ECB} se chyba šíří o trochu méně než v režimech \textit{CBC} a \textit{CFB}. Je to pochopitelné už z definice tohoto režimu. I malá chyba se většinou projeví v celém bloku, proto můžeme odhadnout, že celková chyba po krocích bude \textit{Změna * Velikost bloku}. Tedy hodnoty kolem 6752 bytů u obrázku a 400 bytů u textu. Stupeň utajení tohoto režimu je nejhorší ze všech. Zašifrovaný obrázek většinou vypadá stejně jako původní, pouze se změněnými barvami nebo hodně viditelnými obrysy. Tento režim bych díky své jednoduchosti doporučil jen pro testování implementace šifer.
\\\\
V režimu \textit{CBC} se chyba šíří více než v režimu \textit{ECB}. Z definice vyplývá, že malá chyba ovlivňuje celý jeden blok a částečně i ten následující. Poskytuje naprosto dostačující stupeň utajení v podobě náhodného šumu. Tento režim je bezpečný, ale kvůli šíření chyby bych ho nedoporučil.
\\\\
Režim \textit{CFB} se výsledky hodně podobá režimu \textit{CBC}. V některých případech se chyba šíří více v některých méně. Stupeň utajení je opět v podobě náhodného šumu. Poskytuje dostatečnou bezpečnost, přesto bych ho kvůli šíření chyby nedoporučil.
\\\\
V režimu \textit{OFB} se chyba vůbec nešíří, takže nedochází k žádnému většímu znehodnocení původní zprávy. Poskytuje dostatečný stupeň utajení, opět v podobě náhodného šumu. Tento režim bych doporučil, protože se v něm nešíří chyba a poskytuje ze všech vybraných dostatečný stupeň utajení.
\\\\
V režimu \textit{CTR} se chyba také vůbec nešíří, jediným problémem je stupeň utajení. V zašifrovaných obrázcích jsou dost často viditelné obrysy původních obrázků, což znamená, že je v utajení druhý nejhorší, hned po režimu \textit{ECB}. Přesto bych ho nezatracoval, kvůli možnosti úplné paralelizace. Doporučil bych ho pro potřebu rychlého šifrování většího množství dat.
\\\\
Režim \textit{PCBC} je naprosto nejhorší. Chyba se šíří od prvního bloku, ve kterém se vyskytne, až do konce zprávy. Z definice totiž vyplývá, že každý blok je závislý na všech předchozích. Stupeň utajení je dostatečný, v podobě náhodného šumu. Tento režim nedoporučuji, kvůli masivnímu šíření chyby.
\\\\
Šíření chyby závisí na použité šifře pouze minimálně. Ve většině případech jsme obdrželi velice podobné výsledky. Jedinou výjimkou je šifra \textit{Blowfish}, ve které se chyba šířila mnohem méně. V režimech \textit{OFB} a \textit{CTR} jsme získali očekávané výsledky. Zajímavé je, že režim \textit{ECB} se choval podobně jako dva předchozí režimy. Velkým překvapením jsou režimy \textit{CBC} a \textit{CFB} u rozsahu, kde je celková chyba téměř nulová. Dokonce i v režimu \textit{PCBC} byla celková chyba redukována. U chyby s krokem je překvapivě 4x menší než za použití ostatních šifer. 
\\\\
S jistotou můžeme říct, že šíření chyby je závislé na velikosti bloku, který vybraná šifra používá. Jak můžeme vidět, tak šifra \textit{AES} produkuje větší celkovou chybu než ostaní šifry, což je způsobeno velikostí bloku. Blok je 2x větší než u ostatních šifer a celková chyba je alespoň u kroku také 2x větší.

\